# เฟซบุ๊กสำนักงานใหญ่ยืนยันกับไม่เคยให้ข้อมูลใดกับรัฐบาลไทยHRW #
หลังเป็นประเด็นที่สังคมตั้งคำถามมาซักพักล่าสุดองค์การได้สอบถามไปยังสำนักงานใหญ่ในประเด็นความปลอดภัยและการให้ความร่วมมือกับรัฐบาลไทยในการให้ข้อมูลส่วนตัวของผู้ใช้ซึ่งได้รับคำยืนยันว่าไม่เคยให้ข้อมูลใดและไม่เคยให้ความร่วมมือกับรัฐบาลไทยแต่อย่างใดสอดคล้องกับที่
ในกรุงลอนดอนออกมาให้ข้อมูลก่อนหน้านี้“เฟซบุ๊กยืนยันว่าไม่เคยมอบข้อมูลเกี่ยวกับบัญชีผู้ใช้หรือเนื้อหาใดของผู้ใช้งานเฟซบุ๊กรวมถึงไม่มีการให้ความร่วมมือในด้านระบบใดกับรัฐบาลไทยเฟซบุ๊กย้ำว่ามีการใช้ระบบที่ก้าวหน้าเพื่อรักษาความปลอดภัยและไม่ได้ถูกเจาะระบบรวมทั้งมีกระบวนการทางกฎหมายที่เข้มงวดในการพิจารณาคำขอของรัฐบาลที่ต้องการเข้าถึงข้อมูลหรือปิดกั้นเนื้อหาต่าง”
อย่างไรก็ตามคงต้องรอในช่วงครึ่งแรกของปีอีกครั้งว่ารัฐบาลไทยได้ยื่นคำร้องไปยังกี่ครั้งที่มา
Human Rights Watch Facebook Facebook Facebook Facebook Government Report Facebook BBC Thai 